豪華巴擬設留座服務

豪華巴擬設留座服務

9.8K
港聞

九巴擬於今年內引入新型長途巴士服務（俗稱豪華巴士）。資料圖片

【本報訊】港府早前建議引入新型長途巴士服務（俗稱豪華巴士），九巴擬於今年內，開辦來往屯門及灣仔的P960，及由元朗西往天后的P968配合服務，標榜不設企位較舒適，但車資較類似路線貴五成，被質疑過高。九巴強調，票價難有下調空間，訂造新巴士亦需時，目前時間緊迫，要在今年內推出服務有隱憂。

難於今年推出

目前P960及P968建議票價分別為31.2元及35.1元；兩線同樣較行走類似路線的960及968貴五成。九巴指，因新服務不設企位，中途站亦較少，載客量減少下，定價必然較普通路線貴。九巴曾參考過機場巴士及東鐵綫頭等車票定價，機場巴士A線及E線，東鐵的頭等與普通票，車價差距達一倍，認為新型長途巴士服務，定價已算具競爭力，難有下調空間。新服務亦會引入留座服務，確保乘客有座位。

兩條新線預計要特別訂造12部巴士提供服務，九巴指，目前未有巴士具體設計，要待路線確定能開辦才能落實。惟一般巴士從訂購到製成需時約一年，九巴雖已聯絡生產商預留生產線，但坦承要趕及如期今年內推出服務，時間相當緊迫。九巴又指，新服務未被納入長者2元乘車計劃內，但九巴仍會向長者提供半價，正研究向月票持有人提供折扣。

■記者鄭啟源

相關新聞

紅巴2.0 椅背變薄增空間LCD取代點陣式顯示屏

港聞 12小時前

灣仔去屯門洗幾耐

香港人供樓都供到退休
其實呢d路線有咩人會搭
日日60蚊來回

政府比返村巴做好過啦

村巴2+3真係狗座位黎

其實你開係中環交易， 上環港澳開， 上完不設分站就衝上公路就大把人搭

夾到個上落車站就話啫

夾唔到又點會快咗。

諗呢d屎橋既都係離地

會唔會有廢老2蚊

新服務未被納入長者2元乘車計劃內，但九巴仍會向長者提供半價

屯公塞車時，人人皆平等

有選擇好過無選擇

2蚊既話

變咗廢老車。

我想知佢點確保人人有位坐先
一陣有條友上左車先發覺冇位坐但司機已經閂左門開車

慢慢受啦你班牛屎新界撚

硬膠泛民打手LIKLN

有無好似以前豪華巴士咁有早餐食

座位闊啲，停少啲站，仲要可以預先留位
我覺得貴五成好合理
搭離島渡輪快船都唔止五成啦

今時今日科技點會數唔到幾多人上車